\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenseepferdchen}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {16 (3W10)},
        speed       = {0 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 12,
        dex = 15,
        con = 11,
        int = 2,
        wis = 12,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {-},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Sturmangriff}
        Wenn das Seepferdchen sich mindestens sechs Meter weit direkt auf ein Ziel zubewegt und es dann im selben Zug mit einem Rammbock-Angriff trifft, erleidet das Ziel zusätzlich 7 (2W6) Wuchtschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-11-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.

        \DndMonsterAction{Wasser atmen}
        Das Seepferdchen kann nur unter Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Rammbock}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W6+1) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Rammbock,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W6+1),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
